# FLASK URL SHORTER - сокращатель длинных URL-ов

### Возможности:
1. Сокращение без потери ценности url;
1. Возможностью регулирования livetime;
1. Наличие api и web интерфейсов.

### Особенности:
1. Собственная логика сокращения ссылок, что позволяет избежать зависимости от работоспособности внешних сервисов;
1. Уникальность может быть гарантирована для 14 миллионов уникальных URL-ов;
1. Всё взаимодействие с сервисом через api-интерфейс осуществляется через GET запросы;
1. Для хранения ссылок используется SQLite3.

### Установка:
1. После клонирования / скачивания репозитория необходимо выполнить установку зависымых пакетов при помощи команды `pip install -r requirements.txt`.
1. Затем, для запуска проекта из его корневой директории необходимо выполнить команду`python app.py`.
1. Локальное тестирование API можно осуществлять при помощи клиента Insomnia REST или консольной утилиты CURL.

### Взаимодействие через API:
1. Для генерации сокращенной ссылки для нового URL-а необходимо выполнить команду
`http://localhost:5000/get-short-link/<link>:days:<expire>` (Например, `http://localhost:5000/get-short-link/https://flask-russian-docs.readthedocs.io/ru/latest/installation.html#installation:days:20`), вместо \<link\> подставив желаемый url, а вместо \<expire\> указать желаемый срок жизни для редиректной ссылки. ![](readme_img/save_new.png)
Если <expire> не указать, то он будет равед 90 по-умолчанию. В ответ на запрос будет возвращена короткая ссылка
    - Для изминения livetime у уже имеющейся в БД ссылки необходимо просто передать эту же ссылку в формате `http://localhost:5000/get-short-link/<link>:days:<expire>` с новым livetime;
1. Для просмотра всех имеющихся ссылок и их дополнительных параметров выполняется команда `http://localhost:5000/get-all-links/`, ответом которой будет json всех имеющихся ссылок; ![](readme_img/all.png)
1. Для перехода по сокращенной ссылке используется команда `http://localhost:5000/<short_url>` (Например, `http://localhost:5000/aisx`)
    - Если у ссылки устарел livetime, то об этом выдастся предупреждение и она удалится из БД ![](readme_img/short_link.png)
1. Чтобы удалить какую-то ссылку из базы используется команда `http://localhost:5000/delete/<link>`, где вместо \<link\> подставляется необходимая ссылка (Например, `http://localhost:5000/delete/https://flask.palletsprojects.com/en/1.1.x/quickstart/`)
 ![](readme_img/delete_img.png)

### Взаимодействие через WEB-интерфейс:
* Осуществляется по ссылке `http://localhost:5000/input/`
    - При первом открытии и вводе данных генерации сокращенной ссылки не произойдёт очистка полей и генерация csrf_token. После этого, при следующем вводе сервис начнёт генерировать сокращенные ссылки.
    ![](readme_img/csrf_token.png)
    ![](readme_img/web.png)
    ![](readme_img/web_compate.png)